## Первоначальная установка и запуск

Клонируем репозиторий к себе

## Сборка Докер-образов и запуск
> Предполагается, что Docker у вас уже установлен

Выполняем команду
```bash
make start
```

## Запуск миграций
```bash
make migrate
```

## Остановка приложения 
```bash
make stop
```

## Все актуальные команды Makefile можно посмотреть выполнив комманду:
```bash
make help
```

## Второй вариант запуска проекта без make:
1. Билдим и запускаем наш проект с помощью команды
```bash
docker-compose up -d --build
```
2. Для запуска миграции нужно зайти в контейнер:
 ```bash
docker exec -it patients_frontend bash
```
3. Запускаем миграцию из контейнера:
 ```bash
npm run migrate:up
```

## Переходим по ссылке в наше приложение
>http://localhost:3000

### Команды Makefile для запуска/остановки проекта ### 

| Команда        | Описание                                      |
|----------------|-----------------------------------------------|
| **make start** | Сборка контейнеров, запуск приложения.        |
| **make stop**  | Остановка контейнеров и удаление контейнеров. |

### Команды Makefile для работы c приложением ### 

| Команда                     | Описание                    |
|-----------------------------|-----------------------------|
| **make bash**               | Открыть терминал приложения |

